<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Costa Rica Travel</string>
    <string name="nav_header_title">Costa Rica Travel</string>
    <string name="nav_header_subtitle">Descubriendo el Pura vida</string>
    <string name="nav_header_desc">Encabezado</string>

    <string name="menu_home">Inicio</string>
    <string name="menu_places">Parques nacionales</string>
    <string name="menu_exchange_rate">Tipo de Cambio</string>
    <string name="currency_dolar">%1$.2f Dólar USD</string>
    <string name="currency_pound">%1$.2f Libra GBP</string>
    <string name="currency_mx">%1$.2f Peso Mexicano MXN</string>
    <string name="currency_cop">%1$.2f Peso Colombiano COP</string>
    <string name="currency_cor">%1$.2f Cordobas NIO</string>
    <string name="currency_pen">%1$.2f Sol Peruano PEN</string>
    <string name="currency_br">%1$.2f Real BRL</string>
    <string name="official_currency">La moneda oficial de Costa Rica se llama \"colon (CRC)\", aquí puedes calcular cuánto vas a pagar usando CRC como base:</string>
    <string name="crc_amount">Cantidad en CRC</string>
    <string name="menu_food">Comida Tradicional</string>
    <string name="food_main_label">Costa Rica es un país con muchas culturas por lo que puedes encontrar comida de todo el mundo, pero esta es una lista de comida tradicional que debes comer.</string>
    <string name="food_2">Olla de Carne</string>
    <string name="food_1_description">El pinto es el plato más tradicional para el desayuno (pero también lo puedes comer en el almuerzo o en la cena). Está hecho de arroz y frijoles mezclados, lo puedes encontrar en todo el país.</string>
    <string name="food_2_description">La olla de carne es una sopa tradicional hecha con carne de res y muchas verduras, que generalmente se encuentra en todo el país.</string>
    <string name="food_3_description">El chifrijo es un plato tradicional a base de arroz, frijoles, pico de gallo (tomate picado mezclado con especies) y cerdo, servido ocasionalmente con aguacate y tortillas fritas</string>
    <string name="food_4_description">Los tamales han sido durante mucho tiempo una tradición costarricense en torno a las vacaciones de Navidad. Se componen de masa de maíz, carne, arroz y verduras.  Luego, este combo se envuelve en una hoja de plátano y se cuece al vapor. A medida que la mezcla se cocina lentamente, el sabor terroso de la hoja se filtra en la masa. Los tamales de cerdo son los más comunes, pero también los encontrarás de pollo y frijoles.</string>
    <string name="spanish_pronunciation">Pronunciación en español</string>
    <string name="food_5">Arroz con leche</string>
    <string name="food_5_description">El arroz con leche es un postre típico hecho cocinando lentamente arroz con leche y azúcar. Se sirve frío o caliente y se le suele espolvorear canela, vainilla o cáscara de limón por encima para aromatizarlo</string>
    <string name="food_6">Picadillo de Chayote</string>
    <string name="food_6_description">Es una de las áreas arqueológicas más importantes y de mayor tamaño que se ha descubierto en el país. Protege estructuras arqueológicas como calzadas, montículos, puentes, tanques de captación y acueductos entre otros. Además, protege parches de bosques altos siempreverdes típicos del bosque pluvial premontano.</string>
    <string name="food_7_description">Chorreadas son panqueques tradicionales de Costa Rica que se preparan con maíz fresco y generalmente, se sirven para desayunar, aunque también se pueden disfrutar en el almuerzo o como aperitivo. Estos panqueques suelen ser dulces, pero también tienen su versión salada</string>
    <string name="food_8_description">Empanadas costarricenses típicas (trigo y maíz): rellenas de carne con pasas y de pollo con papas, frijoles, queso o cualqueir otro tipo de relleno es cocinada al horno o frita en aceite o grasa. Se suelen servir a la hora del café</string>
    <string name="food_9_description">El plato Casado es el número uno que encontrarás en todas las sodas (restaurantes locales) en todo el país. El plato consiste en arroz, frijoles negros, plátano, ensalada, tortilla y proteína que consiste en pollo, res, cerdo o pescado. Muchas veces a este plato se le incorpora uno o dos huevos fritos. La cocina es sencilla y deliciosa, mientras que los platos son abundantes y muy económicos.</string>
    <string name="error_exchange_rate">Servicio del Banco Central de Costa Rica para el tipo de cambio NO disponible, favor intentar nuevamente en unos momentos</string>
    <string name="food_10">Vigorón</string>
    <string name="food_10_description">Plato típico costarricense de la costa pacífica. Buen chicharron de cerdo acompañado de ensalada de repollo con buen limón, chimichurri de tomate y yuca sanchochada muy suavecita</string>
    <string name="food_11">Rice and beans</string>
    <string name="food_11_description">El típico y tradicional rice and beans, es un plato muy popular que se elabora a base de arroz y frijoles cocidos en leche de coco. Generalmente se complementa con un delicioso pollo en salsa, lo cual le da el toque especial (si, se le conoce por su nombre en ingles)</string>
    <string name="food_12">Arroz con pollo</string>
    <string name="food_12_description">Es usual encontrar en las reuniones de familiares de los ticos un plato de arroz con pollo, acompañado de papas tostadas y frijoles molidos, algunas veces con ensalada de caracolitos, ensalada rusa o ensalada verde.</string>
    <string name="food_13">Agua dulce</string>
    <string name="food_13_description">El Agua Dulce se prepara con agua o leche y la tapa de dulce, un producto que por años se ha elaborado en trapiches donde intervienen pequeñas industrias familiares, es una bebida muy gustada por los niños y los adultos</string>
    <string name="food_14_description">El ceviche a la tica es un platillo de predilección entre los comensales costarricenses, a base de un delicioso pescado y otros elementos que lo hacen una maravillosa entrada.</string>
    <string name="food_15_description">El churchill en si es un granizado que tiene los ingredientes básicos (hielo escarchado, sirope y leche condensada) con la variante de que se le agregan ingredientes como helado, leche en polvo, frutas picadas</string>
    <string name="home_1">Zona Horaria</string>
    <string name="home_1_description">UTC-6</string>
    <string name="home_2">Tomacorrientes</string>
    <string name="home_2_description">110V Tomas tipo A &amp; B</string>
    <string name="home_3">" Moneda"</string>
    <string name="home_3_description">" Colón"</string>
    <string name="home_4">" Idioma"</string>
    <string name="home_4_description">" Español"</string>
    <string name="time_actual">Hora Actual</string>
    <string name="home_slider_1">Bahía Ballena</string>
    <string name="home_slider_2">Volcán Arenal</string>
    <string name="home_slider_3">Río Celeste</string>
    <string name="home_slider_5">Isla del coco</string>
    <string name="home_slider_6">Ruinas de Cartago</string>
    <string name="home_slider_7">Parque La Sabana</string>
    <string name="home_slider_8">Museo de los niños</string>
    <string name="home_slider_9">Parque Zarcero</string>
    <string name="home_slider_10">Sanatorio Duran</string>
    <string name="home_currency_disclaimer">La mayoría de los lugares en Costa Rica aceptan tarjetas de crédito (especialmente Visa o MasterCard), el efectivo se puede usar en transporte público, souvenirs o para comprar comida callejera. Algunos lugares pueden aceptar dólares en efectivo a un tipo de cambio más bajo, así que evite pagar de más y trate de conseguir colones en algún banco local o en cualquier ATM del país.</string>
    <string name="number_validation">Número muy grande, porfavor utiliza un valor mas pequeño</string>
    <string name="country_flag">Bandera del país</string>
    <string name="home_language_disclaimer">El idioma nacional oficial de Costa Rica es el español, sin embargo el idioma inglés, así como el portugués y muchos otros idiomas, también son hablados por un porcentaje de la población.</string>
    <string name="timezone_icon">icono zona horaria</string>
    <string name="food_16">" Budín"</string>
    <string name="food_16_description">" Este es un tipo de pan hecho con baguette añejo, leche, mantequilla y azúcar, algunas personas le agregan pasas, generalmente se come con leche condensada."</string>
    <string name="price_estimation">"Precio estimado: "</string>
    <string name="tip">Propinas</string>
    <string name="home_tip_disclaimer">La propina es obligatoria en los restaurantes, se cobrará una tarifa de propina del 10% en su factura, por lo que no necesita agregar ninguna cantidad adicional, pero depende de usted. Puede haber personas que te pidan una propina por un servicio (ten en cuenta que el pago mínimo mensual en Costa Rica es de alrededor de CRC 360000, si aún desea dar propina, puede usar esto como referencia), pero nuevamente no es obligatorio.</string>
    <string name="gas_station">Gasolinerias</string>
    <string name="gas_station_value">Servicio asistido</string>
    <string name="home_gas_station_disclaimer">Tan pronto como llegues a la gasolinera, deberás esperar a que una persona te ayude a llenar el tanque, se acepta efectivo y tarjetas de crédito en todo el país. También encontrarás muchas estaciones de carga para autos eléctricos. Hay 3 tipos diferentes de gasolina que puedes conseguir en Costa Rica:</string>
    <string name="gas_price">₡%1d por litro</string>
    <string name="currency_india">%1$.2f Rupee India INR</string>
    <string name="currency_south_korea">%1$.2f Won Sur Coreano KRW</string>
    <string name="currency_argentina">%1$.2f Peso Argentino ARS</string>
    <string name="currency_denmark">%1$.2f Corona Danesa DKK</string>
    <string name="currency_thailand">%1$.2f Bath Tailandia THB</string>
    <string name="help_menu">Ayuda</string>
    <string name="info_modal_food">Recomendamos visitar una \"Soda\" para probar comida local en Costa Rica, obtendrá los mejores precios en esos pequeños restaurantes. Los precios mostrados aquí son una estimación basada en cuanto los costarricenses que están dispuestos a pagar.</string>
    <string name="remove_ads">¡Elimina la publicidad!</string>
    <string name="remove_ads_description">Obtén la versión premium para disfrutar de una experiencia sin publicidad.</string>
    <string name="remove_ads_btn">Descargar Versión Premium</string>
    <string name="currency_icon">Icono moneda</string>
    <string name="tip_icon">Icono propina</string>
    <string name="language_icon">Icono lenguaje</string>
    <string name="gas_icon">Icono gasolinera</string>
    <string name="socket_icon">Icono Tomacorrientes</string>
    <string name="food_17_description">Las rosquillas son hechas a base de maiz y queso, se producen principalmente en la zona de guanacaste aunque pueden encontrarse en todo el país, son el acompañamiento perfecto para una tarde de café</string>
    <string name="food_18_description">Horchata es una bebida tradicional de la región norte de Costa Rica y su textura es tipo cremosa. Es muy refrescante, una maravillosa opción para calmar la sed en un día caluroso</string>
    <string name="driving_icon">Conduciendo en Costa Rica</string>
    <string name="driving">Conduciendo</string>
    <string name="home_driving_disclaimer">Conducir en Costa Rica puede ser un desafío, especialmente de noche, en muchos lugares sin señalización vial o sin aceras, por lo que puedes encontrar personas caminando por la calle. Realmente recomiendo usar una aplicación llamada \"Waze\" para la navegación en automóvil. Google Maps puede ayudarlo a buscar lugares cerca de su área, pero no es una buena opción para conducir aquí.</string>
    <string name="menu_bus">Rutas de autobús</string>
    <string name="bus_main_label">En Costa Rica vas a encontrar una parada de autobús en cada pueblo, puedes ahorrar mucho dinero usando este medio de transporte, en San José, Heredia, Cartago y Alajuela también puedes usar el tren como medio de transporte lo cual te recomiendo ya que te evitas mucho trafico en ciertos horarios</string>
    <string name="currency_canada">%1$.2f Dólar Canadiense CAD</string>
    <string name="info_modal_bus">Un autobús será el medio de transporte más barato, el efectivo es el principal método de pago aceptado en los autobuses, las tarifas dependen de la distancia y pueden oscilar entre 400 CRC y 9000 CRC. Si aún quieres contratar un servicio privado, mi sugerencia será usar uber para estar seguro que te ofrecen un buen precio</string>
    <string name="sim_icon">SIM en Costa Rica</string>
    <string name="sim">Tarjetas SIM</string>
    <string name="home_sim_disclaimer">Hay 3 empresas que brindan este servicio: Kolbi (esta es la compañía local), Claro y Liberty. Puedes obtener una tarjeta SIM allí. Utiliza Google Maps para identificar las tiendas más cercanas a tu área. También puedes comprar una tarjeta SIM prepago en casi todos los supermercados. Usar eSIM o un servicio de roaming de su proveedor local también es una opción aquí.</string>
    <string name="map_icon">icono de un mapa</string>
    <string name="navigation_icon">Icono de navegación</string>
    <string name="close_modal">Cerrar</string>
    <string name="climate">Clima</string>
    <string name="climate_text">Dos Estaciones</string>
    <string name="climate_disclaimer">En Costa Rica hay dos estaciones verano (conocida como época seca) que abarca de enero a abril e invierno (conocida también como época lluviosa) esta comprende de mayo a diciembre. La temperatura en Costa Rica puede variar entre 16°C y 36°C. Cuanto más cerca de la costa estés, más alta será la temperatura.</string>
    <string name="driving_value">Cuidado</string>
    <string name="holidays">Feriados</string>
    <string name="sim_value">3 Compañias</string>
    <string name="holidays_value">12 Días al año</string>
    <string name="holidays_disclaimer">" Costa Rica tiene 12 días festivos al año. Algunos lugares turísticos pueden aumentar sus precios si se acerca un día festivo. Tenga en cuenta estas fechas al planificar su viaje:\\n1 de enero\\n15 de abril\\n28 de marzo\\n29 de marzo\\n1 de mayo\\n29 de julio\\n2 de agosto\\n15 de agosto\\n31 de agosto\\n15 de septiembre\\n1 de diciembre\\n25 de diciembre"</string>
    <string name="downloadIcon">Descargar información del parque</string>
    <string name="locationIcon">Abrir ubicación del parque</string>
    <string name="onlineIcon">Abrir compra en línea</string>
    <string name="place_1">Monumento Nacional Guayabo</string>
    <string name="place_1_price">Hasta $5,65 por persona</string>
    <string name="place_1_description">Se localiza en las faldas del Volcán Turrialba, 19km al noreste de la ciudad del mismo nombre, en la provincia de Cartago.\\n\\nEs una de las áreas arqueológicas más importantes y de mayor tamaño que se ha descubierto en el país. Protege estructuras arqueológicas como calzadas, montículos, puentes, tanques de captación y acueductos entre otros. Además, protege parches de bosques altos siempre verdes típicos del bosque pluvial premontano.</string>
    <string name="place_1_buy">Los tiquetes se compran en la entrada usando solo tarjetas de crédito o débito. No se recibe efectivo</string>
    <string name="downloading">Descargando un archivo.</string>
    <string name="downloading_good">Archivo descargado exitosamente</string>
    <string name="downloading_error">Error al descargar el archivo, porfavor revisa tu conexión a internet e intenta denuevo.</string>
    <string name="place_2">Parque Nacional Chirripo</string>
    <string name="place_2_schedule">3AM-10AM (Entrada)</string>
    <string name="place_2_price">Hasta $20.34 por persona</string>
    <string name="place_2_buy">https://serviciosenlinea.sinac.go.cr</string>
    <string name="place_2_description">Bienvenidos al pico más alto de Costa Rica. Las vistas son espectaculares, en un día despejado se puede ver el Océano Pacífico y el mar Caribe simultáneamente. Esta es probablemente la caminata más desafiante en todo el país.\\n\\nEl horario indicado anteriormente es el tiempo mínimo para ingresar al parque, incluso puedes pasar la noche si lo deseas.\\n\\nTambién deberás hacer una reserva a través del sistema de parques online y una guía oficial</string>
    <string name="home_slider_11">Hacienda La Chimba: Caminata del café</string>
    <string name="place_3">Parque Nacional Manuel Antonio</string>
    <string name="place_4">Parque Nacional Marino Ballena</string>
    <string name="place_5">Parque Nacional Rincón de la Vieja</string>
    <string name="place_6">Parque Nacional Santa Rosa</string>
    <string name="place_7">Parque Nacional Volcán Arenal</string>
    <string name="place_8">Parque Nacional Volcán Poas</string>
    <string name="place_3_price">Hasta $18,05 por persona</string>
    <string name="place_4_price">Hasta $6,78 por persona</string>
    <string name="place_5_price">Hasta $16,95 por persona</string>
    <string name="place_6_price">Hasta $16,95 por persona</string>
    <string name="place_7_price">Hasta $16,95 por persona</string>
    <string name="place_8_price">Hasta $16,95 por persona</string>
    <string name="place_3_schedule">M-L 7AM-3PM</string>
    <string name="place_5_schedule">K-D 8AM-3PM</string>
    <string name="place_6_schedule">M-L 8AM-3:30PM</string>
    <string name="place_8_schedule">8AM-2PM (Entrada)</string>
    <string name="place_3_buy">https://serviciosenlinea.sinac.go.cr</string>
    <string name="place_4_buy">Los tiquetes se compran en la entrada usando solo tarjetas de crédito o débito. No se recibe efectivo</string>
    <string name="place_5_buy">https://serviciosenlinea.sinac.go.cr</string>
    <string name="place_6_buy">https://reservaciones.acguanacaste.ac.cr/es/</string>
    <string name="place_7_buy">Los tiquetes se compran en la entrada usando solo tarjetas de crédito o débito. No se recibe efectivo</string>
    <string name="place_8_buy">https://serviciosenlinea.sinac.go.cr</string>
    <string name="place_3_description">Recorrer senderos rodeados de fauna silvestre y descansar en paradisiacas playas son opciones que prometen cautivar tus sentidos.\\n\\nLa magia de la playa y el verdor del bosque se juntan en un solo lugar, y el resultado es un paraíso natural. No en vano el Parque Nacional Manuel Antonio es el Área Silvestre Protegida que recibe la mayor cantidad de turistas nacionales e internacionales.\\n\\nAdemás de playas, el Parque le ofrece un bosque tropical muy húmedo donde coexisten especies de flora y fauna en peligro de extinción, un manglar, ambientes marinos, islas y una laguna de 14 hectáreas.</string>
    <string name="place_4_description">Constituye la primer área silvestre protegida costarricense creada exclusivamente por sus recursos marinos. Además, representa el primer parque marino en Centroamérica.\\n\\nCon respecto a fauna además de la ballena jorobada, se pueden encontrar especies como el delfín manchado, el delfín nariz de botella, la mantarraya, el tiburón martillo, el pez loro y la macarela. La Isla Ballena también es un importante sitio de anidación del ibis blanco; otras especies de aves que se encuentran en el parque son la tijereta de mar y el piquero canelo.</string>
    <string name="place_5_description">Conocerás desde un bosque seco hasta uno nuboso, en medio de un ambiente volcánico en un recorrido de corta duración.\\n\\nEmanaciones de lodo hirviendo, agua en ebullición y vapores que resuenan en el ambiente. Usted puede ser testigo de toda esta actividad volcánica y además, puede visitar un bosque seco, uno húmedo, uno muy húmedo y uno nuboso en tan solo dos horas. \\n\\nSitio donde se combina el componente volcánico con sus fumarolas, lagunas y Pailas de Barro, con gran variedad de ecosistemas y paisajes impresionantes, cataratas, zonas de pastizales en regeneración, y bosques primarios.</string>
    <string name="place_6_description">Historia y naturaleza se entrelazan en este sitio, ubicado en Guanacaste y considerado como patrimonio de la humanidad.\\n\\nEscenario de la batalla histórica del 20 de marzo de 1856, el Parque Nacional Santa Rosa es la única Área Silvestre Protegida que tiene un museo histórico dentro de su territorio.\\n\\nEn este sitio, declarado como patrimonio de la humanidad, se conserva la única mancha de bosque tropical seco de Mesoamérica. Además, el área está totalmente conectada a bosques húmedos, nubosos y lluviosos, lo que hace posible que tenga una riqueza biológica importante.</string>
    <string name="place_7_description">La imponencia del volcán Arenal es innegable y esto es en lo primero que pensamos al visitar La Fortuna de San Carlos, donde se ubica esta maravilla natural.\\n\\nQuien visite esta área protegida no debe perderse las coladas de lava que bajaron en 1992, el impresionante árbol de ceiba con más de 400 años de antigüedad y los senderos a lo largo de un extenso y auténtico bosque lluvioso, donde puede apreciar la vida silvestre y los recursos que el Parque protege.</string>
    <string name="place_8_description">Por estar situado en la provincia de Alajuela, ofrece a los visitantes buen acceso desde las principales ciudades del país.\\n\\nEste lugar le permite recorrer sus atractivos por medio de una red de senderos, en un clima frío matizado especialmente por una tenue llovizna que se impone la mayor parte del año.\\n\\nEl volcán está activo y posee uno de los cráteres más grandes del mundo. Conozca este coloso sin recorrer grandes distancias. \\n\\nNo solo tiene uno​ de los cráteres más grandes del mundo, sino que está ubicado en los bosques montañosos de la Cordillera Volcánica Central, por lo que hace gala de magníficos paisajes naturales</string>
    <string name="info_modal_places">Los precios aquí indicados son las tarifas oficiales para extranjeros adultos; los niños y los ticos(costarricenses) obtienen una mejor tarifa.Reserve sus boletos con anticipación para evitar pagar más a los revendedores. Pronto se agregará más información sobre parques nacionales adicionales. Mientras tanto, puedes visitar el sitio web oficial del gobierno en www.sinac.go.cr para más detalles.</string>
    <string name="food_19">Lengua en salsa</string>
    <string name="food_19_description">Lengua de res cocinada a fuego lento con una variedad de sabrosas especias y hierbas.</string>
    <string name="food_20_description">Mondongo es una sopa de domingo o para ocasiones especiales que es atrevida y hermosa. Elaborado con estomago de res y lleno de sabor, es un plato que te reta a sumergirte profundamente en la cocina local.</string>
    <string name="home_taxi_disclaimer">La tarifa oficial de los taxis rojos comienza en 920 CRC el primer KM y luego 920 CRC por KM, esta suele ser la forma más cara de moverse por el país (especialmente en el aeropuerto), hay 2 aplicaciones de transporte privado disponibles en el país, Uber y Didi. Estos no son legales aquí, pero es el servicio de transporte más utilizado y mucho más económico que los taxis rojos. También puedes solicitar un servicio de transporte privado, pero consulta con Uber para asegurarte de que estás obteniendo un buen precio o podrías ser estafado.</string>
    <string name="taxi_icon">Taxi o Uber en Costa Rica</string>
    <string name="download_uber"><u>Descargar Uber</u></string>
    <string name="download_didi"><u>Descargar Didi</u></string>
</resources>