<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Costa Rica Travel</string>
    <string name="nav_header_title">Costa Rica Travel</string>
    <string name="nav_header_subtitle">Descubriendo el Pura vida</string>
    <string name="nav_header_desc">Encabezado</string>

    <string name="menu_home">Inicio</string>
    <string name="menu_places">Lugares destacados</string>
    <string name="menu_exchange_rate">Tipo de Cambio</string>
    <string name="currency_dolar">%1$.2f Dolar USD</string>
    <string name="currency_pound">%1$.2f Libra GBP</string>
    <string name="currency_mx">%1$.2f Peso Mexicano MXN</string>
    <string name="currency_cop">%1$.2f Peso Colombiano COP</string>
    <string name="currency_eur">%1$.2f Euro EUR</string>
    <string name="currency_cor">%1$.2f Cordobas NIO</string>
    <string name="currency_pen">%1$.2f Sol Peruano PEN</string>
    <string name="currency_br">%1$.2f Real BRL</string>
    <string name="official_currency">La moneda oficial de Costa Rica se llama \"colon (CRC)\", aquí puedes calcular cuánto vas a pagar usando CRC como base:</string>
    <string name="crc_amount">Cantidad en CRC</string>
    <string name="crc_value">%1$.2f CRC</string>
    <string name="menu_food">Comida Tradicional</string>
    <string name="food_main_label">Costa Rica es un país con muchas culturas por lo que puedes encontrar comida de todo el mundo, pero esta es una lista de comida tradicional que debes comer.</string>
    <string name="food_1">Pinto</string>
    <string name="food_2">Olla de Carne</string>
    <string name="food_3">Chifrijo</string>
    <string name="food_4">Tamales</string>
    <string name="food_1_description">El pinto es el plato más tradicional para el desayuno (pero también lo puedes comer en el almuerzo o en la cena). Está hecho de arroz y frijoles mezclados, lo puedes encontrar en todo el país.</string>
    <string name="food_2_description">La olla de carne es una sopa tradicional hecha con carne de res y muchas verduras, que generalmente se encuentra en todo el país.</string>
    <string name="food_3_description">El chifrijo es un plato tradicional a base de arroz, frijoles, pico de gallo (tomate picado mezclado con especies) y cerdo, servido ocasionalmente con aguacate y tortillas fritas</string>
    <string name="food_4_description">Los tamales han sido durante mucho tiempo una tradición costarricense en torno a las vacaciones de Navidad. Se componen de masa de maíz, carne, arroz y verduras.  Luego, este combo se envuelve en una hoja de plátano y se cuece al vapor. A medida que la mezcla se cocina lentamente, el sabor terroso de la hoja se filtra en la masa. Los tamales de cerdo son los más comunes, pero también los encontrarás de pollo y frijoles.</string>
    <string name="spanish_pronunciation">Pronunciación en español</string>
    <string name="places_under_construction">Página en construcción</string>
    <string name="food_5">Arroz con leche</string>
    <string name="food_5_description">El arroz con leche es un postre típico hecho cocinando lentamente arroz con leche y azúcar. Se sirve frío o caliente y se le suele espolvorear canela, vainilla o cáscara de limón por encima para aromatizarlo</string>
    <string name="food_6">Picadillo de Chayote</string>
    <string name="food_6_description">Un delicioso picadillo de chayote es uno de los platos predilectos que los costarricenses quieren tener en su mesa. Generalmente lo degustan durante un almuerzo o cena. Solo o acompañado es delicioso</string>
    <string name="food_7">Chorreadas</string>
    <string name="food_7_description">Chorreadas son panqueques tradicionales de Costa Rica que se preparan con maíz fresco y generalmente, se sirven para desayunar, aunque también se pueden disfrutar en el almuerzo o como aperitivo. Estos panqueques suelen ser dulces, pero también tienen su versión salada</string>
    <string name="food_8">Empanadas</string>
    <string name="food_8_description">Empanadas costarricenses típicas (trigo y maíz): rellenas de carne con pasas y de pollo con papas, frijoles, queso o cualqueir otro tipo de relleno es cocinada al horno o frita en aceite o grasa. Se suelen servir a la hora del café</string>
    <string name="food_9">Casado</string>
    <string name="food_9_description">El plato Casado es el número uno que encontrarás en todas las sodas (restaurantes locales) en todo el país. El plato consiste en arroz, frijoles negros, plátano, ensalada, tortilla y proteína que consiste en pollo, res, cerdo o pescado. Muchas veces a este plato se le incorpora uno o dos huevos fritos. La cocina es sencilla y deliciosa, mientras que los platos son abundantes y muy económicos.</string>
    <string name="error_exchange_rate">Error consultando el tipo de cambio, favor intentar nuevamente en unos momentos</string>
    <string name="food_10">Vigorón</string>
    <string name="food_10_description">Plato típico costarricense de la costa pacífica. Buen chicharron de cerdo acompañado de ensalada de repollo con buen limón, chimichurri de tomate y yuca sanchochada muy suavecita</string>
    <string name="food_11">Rice and beans</string>
    <string name="food_11_description">El típico y tradicional rice and beans, es un plato muy popular que se elabora a base de arroz y frijoles cocidos en leche de coco. Generalmente se complementa con un delicioso pollo en salsa, lo cual le da el toque especial (si, se le conoce por su nombre en ingles)</string>
    <string name="food_12">Arroz con pollo</string>
    <string name="food_12_description">Es usual encontrar en las reuniones de familiares de los ticos un plato de arroz con pollo, acompañado de papas tostadas y frijoles molidos, algunas veces con ensalada de caracolitos, ensalada rusa o ensalada verde.</string>
    <string name="food_13">Agua dulce</string>
    <string name="food_13_description">El Agua Dulce se prepara con agua o leche y la tapa de dulce, un producto que por años se ha elaborado en trapiches donde intervienen pequeñas industrias familiares, es una bebida muy gustada por los niños y los adultos</string>
    <string name="food_14">Ceviche</string>
    <string name="food_14_description">El ceviche a la tica es un platillo de predilección entre los comensales costarricenses, a base de un delicioso pescado y otros elementos que lo hacen una maravillosa entrada.</string>
    <string name="food_15">Churchil</string>
    <string name="food_15_description">El churchill en si es un granizado que tiene los ingredientes básicos (hielo escarchado, sirope y leche condensada) con la variante de que se le agregan ingredientes como helado, leche en polvo, frutas picadas</string>
    <string name="home_1">Zona Horaria</string>
    <string name="home_1_description">UTC-6 (CST)</string>
    <string name="home_2">Tomacorrientes</string>
    <string name="home_2_description">110V Tomas tipo A &amp; B</string>
    <string name="home_3">" Moneda"</string>
    <string name="home_3_description">" Colón"</string>
    <string name="home_4">" Idioma"</string>
    <string name="home_4_description">" Español"</string>
    <string name="time_actual">Hora Actual</string>
    <string name="home_slider_1">Bahía Ballena</string>
    <string name="home_slider_2">Volcán Arenal</string>
    <string name="home_slider_3">Río Celeste</string>
    <string name="home_slider_4">Fortuna</string>
    <string name="home_slider_5">Isla del coco</string>
    <string name="home_slider_6">Ruinas de Cartago</string>
    <string name="home_slider_7">Parque La Sabana</string>
    <string name="home_slider_8">Museo de los niños</string>
    <string name="home_slider_9">Parque Zarcero</string>
    <string name="home_slider_10">Sanatorio Duran</string>
    <string name="home_currency_disclaimer">La mayoría de los lugares en Costa Rica aceptan tarjetas de crédito (especialmente Visa o MasterCard), el efectivo se puede usar en transporte público, souvenirs o para comprar comida callejera. Algunos lugares pueden aceptar dólares en efectivo a un tipo de cambio más bajo, así que evite pagar de más y trate de conseguir colones en el aeropuerto.</string>
    <string name="number_validation">Número muy grande, porfavor utiliza un valor mas pequeño</string>
    <string name="country_flag">Bandera del país</string>
    <string name="home_language_disclaimer">El idioma nacional oficial de Costa Rica es el español, sin embargo el idioma inglés, así como el portugués y muchos otros idiomas, también son hablados por un porcentaje de la población.</string>
    <string name="timezone_icon">icono zona horaria</string>
    <string name="food_16">" Budín"</string>
    <string name="food_16_description">" Este es un tipo de pan hecho con baguette añejo, leche, mantequilla y azúcar, algunas personas le agregan pasas, generalmente se come con leche condensada."</string>
    <string name="price_estimation">"Precio estimado: "</string>
    <string name="tip">Propinas</string>
    <string name="home_tip_disclaimer">En Costa Rica se cobrará una tarifa 10% de propina en la factura de su restaurante, por lo que no es obligatorio dejar ningún monto adicional, pero depende de usted.</string>
</resources>